齊來認識支那各地獨立運動

香港共和國
民族介紹：
中心城市：香港；
語言：粵語、英語；
宗教：基督教、天主教、佛教、道教、民間信仰；
領土：中國統治下的香港特區。
民族：香港民族（Hong Kong Nation ）。
香港的土著本爲粵人與客家人，都是百越的一支。
1842年香港開埠並成爲大英帝國殖民地後，香港開始成爲一個歐洲的自由城邦，商業繁榮，脫離了原本落後的中國文化圈。
1950年代以後大陸地區被赤化以後，造成大批難民逃往香港，此後的香港發展爲了亞洲的國際金融中心，取代了已淪陷的上海城邦。

台灣共和國；別稱：福爾摩沙
民族介紹：
中心城市：台北；
語言：台語、國語；
宗教：民間信仰、佛教、基督教、天主教、原住民萬物有靈；
領土：現中華民國控制區，以台灣島爲主。
民族：台灣人（Formosan）。
台灣人由居於東部高山的原住民各部族與衆多大陸移民所構成，原住民是屬於馬來-南島語系的族群，向來不屬於中國文化圈之內，也未被中國進行殖民統治，而受到了更多的荷蘭與日本殖民文化。但由於20世紀中葉國民黨的占領，而開始中國化，不過同時台灣人也有強大的民族獨立運動，有成熟的民族建構和正名運動。

東突厥斯坦；別稱：維吾爾、回纥、鐵勒、吐火羅斯坦
民族介紹：
中心城市：烏魯木齊；
其他主要城市：喀什、和田、哈密、吐魯番、克拉瑪依；
語言：維吾爾語；
宗教：伊斯蘭教；
領土：大致爲中國統治下的新疆維吾爾自治區，
地理上以天山爲中心，邊界爲昆侖山-阿爾金山以北，大戈壁灘以西，阿爾泰山以南，喀喇昆侖山脈與天山餘脈西段、阿拉套山、塔爾巴哈台山以東，包括塔裡木盆地與准噶爾盆地，境內多沙漠與高山草場，居民多住在綠洲與河谷之中。
民族：維吾爾族、哈薩克族

圖博
民族介紹
中心城市：拉薩
語言：藏語
宗教：藏傳佛教
領土：大致爲中國統治下的西藏自治區、青海省全境、甘肅省及四川省的部分地區
西藏流亡政府對西藏領土的定義涵蓋當今中華人民共和國西藏自治區，青海省，四川的一半地區（主要是舊康省撤銷建制時劃歸四川省的部分），以及甘肅和雲南的小部分地區，面積共計240萬平方公里。
民族：藏族

南蒙古
民族介紹
中心城市：呼和浩特
語言：蒙古語、達斡爾語、鄂溫克語、鄂倫春語
宗教：藏傳佛教和薩滿教
領土：大致爲中國統治下的內蒙古自治區，也包括在遼寧、吉林、黑龍江、甘肅、陝西、河北以及寧夏回族自治區等地的部分領土。
民族：蒙古族

滿洲國
民族介紹：
中心城市：新京（長春）
其他主要城市：哈爾濱、沈陽、營口、佳木斯、齊齊哈爾
語言：滿語
宗教：基督教、天主教、薩滿教
主要領土：大致爲中國統治下的東北地區，包括黑龍江、吉林、遼寧三省與內蒙古自治區東部。
民族：滿洲人

上海國
民族介紹：
中心城市：上海
語言：上海語
宗教：佛教、基督教
自1990年代以來，因大量外來人口湧入上海市，導致了該地面臨諸多相當嚴峻的經濟和社會問題，包括人口過多、犯罪率上升、城市資源超過承載極限、文化和價值取向衝突、本地文化和方言勢微，並由此導致了本地居民與外來人口的對立、網絡口水戰等等。
俞正聲等不熟悉並對上海沒有認同感的「空降」官員的政策錯誤使市民不滿，有關部門過分推普打壓上海話也造成市民反感。以上種種，引發了上海市民發出「滬人治滬」的呼聲。
最終海外上海人主張上海脫華歸歐，全盤西化。

大粵民國
民族介紹：
中心城市：廣州
其他主要城市：佛山、江門、韶關、梧州、欽州、惠州、汕頭
語言：粵語、客家話、潮汕話
宗教：基督教、伊斯蘭教、佛教、道教、儒教
主要領土：廣東省全境、廣西東部粵語區
民族：粵民族

澳門共和國
民族介紹：
中心城市：澳門；
語言：粵語、葡語；
宗教：天主教、民間信仰、佛教；
領土：中國統治下的澳門特區。
民族：粵族、土生葡人（Macaos）
澳門土著爲粵人，1573澳門成爲葡萄牙王國的殖民地，其最特別之處在於澳門是天主教會在大陸地區的傳教基地，除此之外葡萄牙人在澳門的建設並沒有什麽特別之處。因此澳門自治城邦缺乏民間的支持和認同，也就沒有形成本土獨立的意識，加上20世紀澳門被左派嚴重滲透，而導致當代的澳門人主要認同中國文化，在1999年葡萄牙政府將主權移交，澳門就淪爲了共産主義中國的一部分。

如果有人想知再post埋其他

福建國？

閩越國
民族介紹：
中心城市：廈門
其他主要城市：漳州、泉州、莆田、福州、建瓯、三明
語言：閩語
宗教：道教、伊斯蘭教、基督教、佛教
主要領土：福建省全境
民族名稱：閩越民族

支那對閩越種族滅絕暴行

紀元前二世紀，漢武帝擊敗閩越軍，對閩越王室臣民實施亞述式大遷徙

三世紀，東吳五次武裝殖民行動，殺死數以萬計舊閩越王國殘留臣民。（史稱不納供山越人）

五世紀，東晉屠殺沿海船居閩越人
九世紀，黃巢大屠殺
十四世紀，明軍屠泉州
二十世紀，閩西 & 全境先後陷赤色恐怖

「閩越」早於「福建」1000年出現在東亞敘事歷史，遭遇楚國滅頂之災的越王勾踐嫡系後裔在公元前306年率領王公大臣軍民於越遷山附近海域上陸，與七閩部落共組聯合王國，這就是所稱「八閩」的由來。所以今天這片土地的人民自我認同應該是叫：閩越人，而非福建人。

閩、吾輩故土
東望Formosa、西攬贛蘭枕武夷
南接廣粵、北臨吳越
風俗言語嗜好與中原異
秦時無諸五代閩國
閩、自古王國也。

香港要成為全亞洲最大既反共基地

福建獨立
香港的閩人估計有十萬人，約佔全港人口的五分之一。1941年大東亞戰爭爆發，閩人福建第二次由日本軍佔領，居住福州、福清、廈門、金門、長樂、連江一帶閩人相繼南下赴港躲避戰火，至香港閩人猛增至，到目前為止據不完整統計香港閩裔約為八十萬人。佔香港總人口百分之12，其中以閩南裔居多

隨著日中戰爭爆發，更多閩人南下香港，出現了更大規模的同鄉會組織，例如1937年成立的福州十邑同鄉會。

在以上眾多閩人社團中，以旅港福建商會和香港福建同鄉會最具代表，這不僅在於規模，並且於成立時間，領導層和所代表的去會員利益各方面，兩者都有不同之處。但都係閩人在英國所領區域內自治的典範

一齊獨立 之後學老美行聯邦制

元朗帝國呢？

學歐盟咁整個東亞聯盟都夠

係就好

啲民族俾中共消滅得7788
啲大陸仔俾人洗哂腦

元朗聯合共和鄉（United Heungs of Yuen Long)，簡稱元朗。於2019年7月21日一輪大戰後，香港特別行政區政府無條件割讓給元朗黑社會，正式獨立，史稱元朗獨立戰爭。

歷史
元朗聯合共和鄉成立
2019年7月21日晚上，何君堯率領大批白衣人士到位於市中心元朗站與兩名警察大戰，警察落荒而逃，香港特別行政區政府隨即放棄對元朗的控制權，元朗陷入無政府狀態。其後何君堯自立為王，元朗正式從香港獨立。

諸夏獨立

有唔少相信最後可以獨立嘅

廣東話同普通話根本兩族人 廣州人對北方人極反感

福獨

福獨要正名
「閩越」早於「福建」1000年出現在東亞敘事歷史，遭遇楚國滅頂之災的越王勾踐嫡系後裔在公元前306年率領王公大臣軍民於越遷山附近海域上陸，與七閩部落共組聯合王國，這就是所稱「八閩」的由來。所以今天這片土地的人民自我認同應該是叫：閩越人，而非福建人。

廣東話同普通話差異大過德語同比利時語

各省獨立運作，聯邦自治新中國

屌你澳門支旗畫緊薑餅人定雙飛人?

點解我地要就班北方狗講普通話

華夏邦聯聯

葡澳㗎